---
title: RouterDIAM
description: Параметры маршрутизатора RouterDIAM
type: docs
weight: 30
---
= RouterDIAM
:caution-caption: Внимание
:experimental:
:image-caption: Рисунок
:important-caption: Внимание
:note-caption: Примечание
:table-caption: Таблица


ifeval::["{backend}" == "html5s"]
:nofooter:
:notitle:
:eir: pass:[<abbr title="Equipment Identity Register">EIR</abbr>]
:hss: pass:[<abbr title="Home Subscriber Server">HSS</abbr>]
:pgw: pass:[<abbr title="Packet Data Network Gateway">PGW</abbr>]
:sgw: pass:[<abbr title="Serving Gateway">SGW</abbr>]
:sgsn: pass:[<abbr title="Serving GPRS Support Node">SGSN</abbr>]
:nsa: pass:[<abbr title="Non Standalone">NSA</abbr>]
:nb-iot: pass:[<abbr title="Narrow Band Internet of Things">NB-IoT</abbr>]
:srvcc: pass:[<abbr title="Single Radio Voice Call Continuity">SRVCC</abbr>]
:volte: pass:[<abbr title="Voice over LTE">VoLTE</abbr>]
:csfb: pass:[<abbr title="Circuit Switch Fallback">CSFB</abbr>]
:ldn: pass:[<abbr title="Local Distinguished Name">LDN</abbr>]
:edrx: pass:[<abbr title="Extended Discontinuous Reception">eDRX</abbr>]
:qci: pass:[<abbr title="QoS Class Identifier">QCI</abbr>]
:rac: pass:[<abbr title="Routing Area Code">RAC</abbr>]
:lac: pass:[<abbr title="Location Area Code">LAC</abbr>]
:ambr: pass:[<abbr title="Aggregate Maximum Bit Rate">AMBR</abbr>]
:arp: pass:[<abbr title="Allocation and Retention Policy">ARP</abbr>]
:fqdn: pass:[<abbr title="Fully Qualified Domain Name">FQDN</abbr>]
:pdn: pass:[<abbr title="Packet Data Network">PDN</abbr>]
:tac: pass:[<abbr title="Tracking Area Code">TAC</abbr>]
:nas: pass:[<abbr title="Non-Access Stratum">NAS</abbr>]
:imei: pass:[<abbr title="International Mobile Equipment Identifier">IMEI</abbr>]
:apn: pass:[<abbr title="Access Point Name">APN</abbr>]
:plmn: pass:[<abbr title="Public Landing Mobile Network">PLMN</abbr>]
:kasme: pass:[<abbr title="Key Access Security Management Entity">KASME</abbr>]
:scef: pass:[<abbr title="Service Capability Exposure Function">SCEF</abbr>]
:vops: pass:[<abbr title="Voice over PS Session">VoPS</abbr>]
:psm: pass:[<abbr title="Power Saving Mode">PSM</abbr>]
:ppf: pass:[<abbr title="Page Proceed Flag">PPF</abbr>]
:guti: pass:[<abbr title="Globally Unique Temporary UE Identity">GUTI</abbr>]
:alpn: pass:[<abbr title="Application-Layer Protocol Negotiation">ALPN</abbr>]
:tai: pass:[<abbr title="Tracking Area Identity">TAI</abbr>]
:rnc: pass:[<abbr title="Radio Network Controller">RNC</abbr>]
:nhi: pass:[<abbr title="Next Hop Indicator">NHI</abbr>]
:pti: pass:[<abbr title="Procedure Transaction ID">PTI</abbr>]
:csg: pass:[<abbr title="Closed Subscriber Group">CSG</abbr>]
:rai: pass:[<abbr title="Routing Area Identity">RAI</abbr>]
:tmsi: pass:[<abbr title="Temporary Mobile Subscriber Identifier">TMSI</abbr>]
:dcn: pass:[<abbr title="Dedicated Core Network">DCN</abbr>]
:sni: pass:[<abbr title="Server Name Indication">SNI</abbr>]
:mme: pass:[<abbr title="Mobile Management Entity">MME</abbr>]
:rab: pass:[<abbr title="Radio Access Bearer">RAB</abbr>]
:mcc: pass:[<abbr title="Mobile Country Code">MCC</abbr>]
:mnc: pass:[<abbr title="Mobile Network Code">MNC</abbr>]
:tce: pass:[<abbr title="Trace Collection Entity">TCE</abbr>]
:dpdk: pass:[<abbr title="Data Plane Development Kit">DPDK</abbr>]
:eal: pass:[<abbr title="Environment Abstraction Layer">EAL</abbr>]
:pcrf: pass:[<abbr title="Policy and Charging Rules Function">PCRF</abbr>]
:utran: pass:[<abbr title="UMTS Terrestrial Radio Access Network">UTRAN</abbr>]
:geran: pass:[<abbr title="GSM/EDGE Radio Access Network">GERAN</abbr>]
:gan: pass:[<abbr title="Generic Access Network">GAN</abbr>]
:hspa: pass:[<abbr title="High-Speed Packet Data Access">HSPA</abbr>]
:e-utran: pass:[<abbr title="Evolved Universal Terrestrial Radio Access Network">E-UTRAN</abbr>]
:imsi: pass:[<abbr title="International Mobile Subscriber Identifier">IMSI</abbr>]
:nidd: pass:[<abbr title="Non-IP Data Delivery">NIDD</abbr>]
:qos: pass:[<abbr title="Quality of Service">QoS</abbr>]
:sqn: pass:[<abbr title="Sequence Number">SQN</abbr>]
:pfcp: pass:[<abbr title="Packet Forwarding Control Protocol">PFCP</abbr>]
:udsf: pass:[<abbr title="Unstructured Data Storage Function">UDSF</abbr>]
:cups: pass:[<abbr title="Control and User Plane Separation">CUPS</abbr>]
:icmp: pass:[<abbr title="Internet Control Message Protocol">ICMP</abbr>]
:drx: pass:[<abbr title="Discontinuous Reception">DRX</abbr>]
endif::[]


ifeval::["{backend}" == "pdf"]
:eir: EIR
:hss: HSS
:nas: NAS
:pgw: PGW
:sgw: SGW
:sgsn: SGSN
:nsa: NSA
:nb-iot: NB-IoT
:srvcc: SRVCC
:volte: VoLTE
:csfb: CSFB
:ldn: LDN
:edrx: Extended DRX
:qci: QCI
:rac: RAC
:lac: LAC
:ambr: AMBR
:arp: ARP
:fqdn: FQDN
:pdn: PDN
:tac: TAC
:imei: IMEI
:apn: APN
:plmn: PLMN
:kasme: KASME
:scef: SCEF
:vops: VoPS
:psm: PSM
:ppf: PPF
:guti: GUTI
:alpn: ALPN
:tai: TAI
:rnc: RNC
:nhi: NHI
:pti: PTI
:csg: CSG
:rai: RAI
:tmsi: TMSI
:imeisv: IMEISV
:dcn: DCN
:sni: SNI
:mme: MME
:rab: RAB
:mcc: MCC
:mnc: MNC
:tce: TCE
:dpdk: DPDK
:eal: EAL
:pcrf: PCRF
:utran: UTRAN
:geran: GERAN
:gan: GAN
:hspa: HSPA
:e-utran: E-UTRAN
:imsi: IMSI
:nidd: NIDD
:qos: QoS
:sqn: SQN
:pfcp: PFCP
:udsf: UDSF
:cups: CUPS
:icmp: ICMP
:drx: DRX
:toc-title: Содержание
:toclevels: 5
:sectnumlevels: 5
:sectnums:
:showtitle:
:pagenums:
:outlinelevels: 5
:toc: auto
endif::[]

*RouterDIAM* маршрутизирует сообщения по коду операции и идентификатору приложения.

.Описание параметров
[options="header",cols="2,4,2,1,1,2"]
|===
| Параметр | Описание | Тип | O/M | P/R | Версия

| ID
| Уникальный идентификатор узла маршрутизации.
| int
| O
| R
|

| Name
| Уникальное имя узла маршрутизации.
| string
| M
| R
|

| Type
| Тип узла маршрутизации. Должно быть *_RouterDIAM_*.
| string
| M
| R
|

| Routing
| Параметры переадресации.
| [object]
| M
| R
|

| _{_
|
|
|
|
|

| &nbsp;&nbsp;Key
| Главный ключ для задания адресации. Формат: +
*_"Key": { "OpCode": <op_code>, "AID": <app_id> }_*.
| [object]
| M
| R
|

| &nbsp;&nbsp;__{__
|
|
|
|
|

| &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<<command_code,OpCode>>
| Код операции, *_Command-Code_*.
| int
| O
| R
|

| &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;<<app_id,AID>>
| Идентификатор приложения, *_Application–Id_*.
| int
| O
| R
|

| &nbsp;&nbsp;__}__
|
|
|
|
|

| &nbsp;&nbsp;Route
| Параметры последующей маршрутизации при совпадении ключа. Формат: +
*_"Route": { "GOTO": "<goto>" }_*.
| object
| O
| R
|

| &nbsp;&nbsp;__{__
|
|
|
|
|

| &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;GOTO
| Название узла, куда перенаправляется запрос. +
NOTE: Должно совпадать с именем существующего правила / маршрутизатора / "OUT".
| string
| M
| R
|

| &nbsp;&nbsp;__}__
|
|
|
|
|

| _}_
|
|
|
|
|
|===

.Пример

[source,json]
----
{
  "ID": 10,
  "Name": "MainDIAM",
  "Type": "RouterDIAM",
  "Routing": [
    {
      "Key": {
        "OpCode": 318,
        "AID": 16777251
      },
      "Route": { "GOTO": "RuleDiamAI" }
    }
  ]
}
----

[#command_code]
==== Коды операций, OpCode

Подробную информацию см. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129200_129299/129272/17.04.00_60/ts_129272v170400p.pdf[3GPP TS 29.272].

* 316 -- Diameter: Update-Location-Request/Answer;
* 317 -- Diameter: Cancel-Location-Request/Answer;
* 318 -- Diameter: Authentication-Information-Request/Answer;
* 319 -- Diameter: Insert-Subscriber-Data-Request/Answer;
* 320 -- Diameter: Delete-Subscriber-Data-Request/Answer;
* 321 -- Diameter: Purge-UE-Request/Answer;
* 322 -- Diameter: Reset-Request/Answer;
* 323 -- Diameter: Notify-Request/Answer.

[#app_id]
==== Идентификаторы приложений, Application-ID

Подробную информацию см. https://www.etsi.org/deliver/etsi_ts/129200_129299/129272/17.04.00_60/ts_129272v170400p.pdf[3GPP TS 29.272].

* 16777251 -- интерфейс S6a/S6d;
* 16777252 -- интерфейс S13/S13';